[優先場] 星聲夢裡人 La La Land 劇情討論區

預告

等陣睇完希望有人一齊傾

仆你個街 五年後

推到有人傾

五年後完全睇到呆左
入seb's之後果部份諗起天與地
藝術設計做得好靚
好唔爭氣地睇到流馬尿

九龍灣睇完亂行，見到燈柱同燈飾就開始FF
City of stars, Are you shining just for me?

淘大

好鍾意出credit播emma stone哼果段city of stars
sad左好耐

香港有無呢個版本既soundtrack買
好想買返屋企慢慢J

好正

我都想買呢隻
我淨係買到最普通個隻

如果套戲唔係咁，一定唔會咁精彩

睇到個心拿住拿住

點解要咁譯個戲名

爭少少同the artist撈亂左

me too 呢隻封面好撚靚

mia翻屋企果度睇到我
心諗唔撚係咁
之後去seb's聽歌，同seb對視果一刻睇到個心好唔舒服
再之後平行時空(唔知可唔可以係咁講)，每一幕睇到好心酸
最後出credits，心情久久未能平伏

其實我開頭都撈亂左
其實la la land點解

藝術設計好靚
開頭塞車場面，同埋後尾十幾分鐘場面調度

la= los angeles =尋夢既地方
一開場首歌個境交待得好正

係天文台個嗰長鏡頭又係一絕

「平行時空」呢段真係喊到呢
如果命運能選擇

呢兩日再去睇多場
太出色既電影
遲下出碟實喪煲

當頭捧喝

我都係 淨係第一幕已經

我等正場再睇全景聲版

mia返轉頭，seb對佢笑果一下
兩個人追尋到夢想，但之後兩個人之間既關係

估唔到有damien有用佢第一套作品既首歌，睇credit個歌名叫 Madeline?

(五年後 Seb番屋企果陣個收音機播緊下面呢隻歌大概八秒？)

即刻喊咗，好多第一套作品既影子

仲有summer montage/madeline mia自己跳舞同seb彈琴同上面呢段又係好似

屌點解有優先場而我唔知
好想睇完瘋狂討論呀

仲賣緊飛喎

Golden Scene Co. Ltd. - Film
21 December at 16:48 ·

🎅陪你浪漫過聖誕🎄【《星聲夢裡人》(La La Land) 優先場加場啦！】
萬眾期待，由 #戴米恩查素 #DamienChazelle 執導，#賴恩高斯寧 #RyanGosling 及 #愛瑪史東 #EmmaStone 浪漫主演的《#星聲夢裡人》(#LaLaLand) 橫掃影壇各大指標性獎項：
★ 第74屆金球獎(Golden Globe Awards)七項提名，包括最佳電影及最佳男、女主角
★ 橫掃第22屆美國影評人之選 (Critics' Choice Awards)大獎八項大獎，包括最佳電影
★ 第73屆威尼斯影展 最佳女主角
★ 勇奪紐約影評人協會獎最佳電影
★ 囊括美國國際新聞學院衛星獎(Satellite Award)13項提名，包括最佳電影及最佳男、女主角
★ 摘下拉斯維加斯影評人協會獎(Las Vegas Film Critics' Society Awards)七項大獎，包括最佳電影
★ 獲「美國演員工會獎」(SAG Awards)最佳男女主角提名

在1月26日正式上映前，率先為影迷加開多場優先場，陪你浪漫過聖誕！想提早感受集歌舞於一身的浪漫氣氛？快啲撲飛啦！
【立即購票入場】
AMC Pacific Place｜
The Grand｜
MCL院線｜
百老匯院線｜
星影匯｜
Panorama Films La La Land

btw 未睇就入唔驚劇透咩

應該係Madeline

邊到可以睇返呢套?

應該係 the boy in the park

我見 credit有哂Madeline同 the boy in the park
反而唔知Madeline幾時用咗

youtube應該有？

最後得youtube有但好濛又冇字幕(英文唔好)，不過都照睇左
Btw都要比返credit justin hurwitz(導演三套戲音樂都同佢合作)

本身都無咩野
五年後Sebastian彈返佢地見面段音樂真係....
呢套算係重新演譯左幾十年前個堆歌舞片，真係好正

睇完拿住拿住，女友出左戲院仲喊緊
點解？

岩岩一個人去睇，最尾果刻對望，然後微笑，真係好正
Here's to the fools who dream

一起前奏
鍾意7, 80年代歌舞片既人都應該岩睇呢套

呢度收尾好靚 今晚一個人睇呢套戲好易亂諗野

今晚睇
好撚期待

個尾咁in another world真係幾令人拿住拿住
佢咁似係佢地分手導火線係seb唔知mia鍾意佢既原因係佢既才華
如果知道咁佢會turn down keith's offer
sticks to his dream
但個度又唔見佢開到酒吧或者mia做到著名演員

算啦佢地以家都達成左夢想
雙方只係對方達成夢想時一齊過既人

其實近代有咩歌舞片做到劇情歌舞balance

好多都係背景係音樂事業令到角色大條道理咁唱歌
mamna mia似唔係呢種但無咩興趣睇

咁講預左畀屌，睇下有無人同我諗法一樣
Critics講到咁好，但我覺得佢連做musical嘅基本都無做好
首先，歌好少，都算。有無一首係你可以哼足兩個星期？唔止係講緊好唔好聽，而係演員有無做到好深刻。最接嘅有兩首，一首係city of star同audition，兩首旋律都好重復。後者其實係好好做...唔知點解Emma stones可以完全唔move到人。佢有個鏡頭係喺佢唱之前定唔知岩岩開始唱，你地有無見到佢眼入面有咩畫面？我就見唔到，但個鏡頭對住佢正面都有四五秒以上。
之後，Ryan goslings係無表情嘅。除左個ending多左個稍為複雜啲嘅感受之外，又無覺得佢好愛Emma stones。嗱，觀眾知，同感受到係兩回事。就好似佢地喺天文台唱到飛哂上天咁，一來飛果下好突兀啦，二來係如果佢最尾唔錫我真係完全感受唔到佢地因為好愛對方所唱首歌。
最後，Emma stones果個回帶又係嘅，睇頭一分鐘已經知佢係ff緊，但正所謂橋唔怕舊，最緊要受，但都要做得好先囉，成個回帶有一半都係類緊重覆之前嘅畫面，係有少少變，但有無因為咁所以加深或者對佢地段關係又多個睇法？都無，完全係強姦觀眾時間。
老老實實套戲如果唔係畀人推得咁高嘅話，唔會反彈得咁緊要。la la land最多係average嘅戲，連好都未到。但佢有啲係好靚嘅做得，包括choreography 同燈光。但呢兩樣嘢好唔足以令佢成一部好戲。
當然佢想為jazz同musical theatre做返啲嘢係好士，但唔係有心就等於一定好囉

如果中意musical不如真係入theatre睇？最近wicked都好高質

咁觀眾感唔感受到係主觀既，我feel到你又未必feel到，呢樣好難judge. 不過最尾果part我諗主要係想講what if, 講佢地愛情同夢想無法兼顧，我反而覺得係點晴位

其實我入場之前唔知套戲係歌舞片
同意劇情歌舞balance，成套戲好流暢

如果淨係劇情同歌既話，begin again算唔算做得好？

果度無開到酒吧咩？死啦，我唔記得有無開到
雙方只係對方達成夢想時一齊過既人

agger 我開頭都覺得係太空館飛果下好突兀，但係睇唒成套戲又唔覺得呢個位唔合理

屌點解要平行時空
搞到睇完要sad住走
btw我正式對emma stone沉左船

無記錯係佢同mia去左paris
去左佢提過paris個間jazz club
之後就講佢地兩個人組織家庭

愛情事業兩得意唔到

個結局睇到好sad
Timing 唔岩就係唔岩
Ryan gosling 好慘

呢套戲無論畫面音樂全部都得好好

聽完你咁講，我覺得CCTVB 啲師奶戲啱你多啲
呢套唔係淨係一套單純講musical 嘅電影
係一套向逝去咗嘅hollywood musical, jazz, 愛情，同夢想致敬嘅電影，而且四方面balance 得非常好
所以會有fantasy嘅場面，全部都係致敬以前嘅hollywood 電影
我唔知你平時聽開咩歌，但係有聽開jazz同musical 嘅我好鐘意入面每一首歌，尤其係City of Stars, Epilogue, 同Planetarium
平行時空果幕就係同前面相似先更加催淚
特別係ryan gosling 最尾微笑果幕，淨係靠眼神做戲已經世界級，用咁含蓄嘅方式表達複雜嘅感情已經夠上神枱

睇完好心悒

其實ryan頭半都真係麻麻地...係最後個scene先救返佢
如果唔係我真係會話成套得emma stone一個帶哂成套戲

btw我覺得個ff係ryan ff多過emma...

雖然頭半劇情拖得有d慢 但係後半真係成功拉返上黎

一開波塞車個到已經睇到呆左
仲要成套用左好多長鏡頭去拍

兩個friend嚟架

係Seba FF如果為Mia放棄理想
因為內裡唔同嘅只有Seba 而Mia係一樣

現代故事背景 現代鏡頭畫面
配上JAZZ及音樂劇嘅少少懷舊味
成個感覺好夢幻
故事浪漫之餘 現實 不離地
同為音樂劇 但冇貝隆夫人或者情陷紅磨坊嘅豪華氣派，大堆頭製作 (最大堆頭就係個片頭喇) 卻有另一番味道 更好睇
係我2016最鍾意嘅戲

尋晚睇完

個人會"up"住"up"住咁

We'll have to see
'Cuz maybe in that sleepy town
He'll sit one day, the lights are down
He'll see my face and think of how he used to know me
開頭已經講左結局

係放棄加入messengers咋嘛？

有無人覺得臨尾Ryan gosling 一下錫落去Emma stone 度好正

第一次彈琴已經咀 即係Mia優先
FF當中 錯過加入messengers 其實某程度上即係錯過實踐理想機會 messengers唔係佢想做嘅事 但呢個係過程
所以FF中開唔成Seb's

我覺得呢套戲有可能係講緊導演做緊嘅事
messengers JAZZ+POP
佢依家 JAZZ+電影

係套戲入面emma stone同ryan gosling真係前所未有咁charm

由塞車場景開始，套戲好色彩斑斕

音樂，舞蹈，故事同懷舊各方面都平衡得幾好
尾段十幾分鐘既戲畫龍點睛

岩岩睇完，5年後

呢段野係邊度出現？

塞車

可能我本身唔係太鍾意Emma Stone，覺得佢好用力。同埋我覺得佢唱歌真係麻麻地，佢試鏡單人唱個段我覺得有感情但唔好聽 。反而鍾意Ryan Gosling多d,佢臨尾個個笑容，同中間要彈新爵士個度都好正，反而好多人一面倒讚Emma stone,可能係因為同以往比較佢演技好左好多？

Emma stone 不嬲演技都幾好
反而Ryan Gosling 成日都係嗰個樣，今次係佢個角色加分姐

可能我睇得佢做嘅戲小啦，對上一套係bird man ，除左對眼瞪到好大我無覺得好特別,有無佢做過嘅戲好睇推介？
反而Ryan Gosling 套Blue Valentine 真係做得好好

睇完第二次
依然咁正
有人話套戲少歌
有人話套戲過於fantasy
但其實套戲少歌好考導演同編劇
少歌意味著歌會重覆使用
但透過重新編曲同配合劇情推進
唔同位聽落去個感受完全唔同
就好似聽者跟住男女主角關係轉變一樣

而片中既fantasy位就明顯係向舊式歌舞片致敬，況且呢套戲係浪漫愛情片，本來就唔需要太寫實，營造到個氣氛先最重要，起碼十條女有十條女睇完都覺科學館個幕好好J

最後個幕what if就更加係兩人同時既what if都ok, 無話邊個主導，個幕其實係導演想表達成套戲既主題，逐夢背後難免帶著心酸，個幕一出就令人更覺婉惜，因為對比更深刻

anyway, 套戲係我既the best of 2016

上次birdman淨係mark大對眼鳩叫
emma stone係la la land既表現都無我想像咁好

agger 不過我偏向係seb既ff多d

但都有得提名奧斯卡最佳女配角，今次又係一面倒好評，所以想知係咪我有個人主觀感覺先覺得佢一般
但我覺得Ryan Gosling 做得好過佢係咪都係個人主觀感覺

今日睇左
返到屋企即刻開apple music loop隻ost
正式上畫要再睇多次

正式上一定睇多次
太高質

我都覺得冇話邊個主導，而係mutually acknowledge既平行時空：mia知道seb冇跟佢去paris先開到seb's; seb知道唯有放棄夢想先可以同mia一齊。大家都知愛情夢想無得兼顧，最後微笑互相明白對方既選擇，反正正如佢地分手所講：I will always love you. 足夠了

我覺得係Seb作段音樂俾Mia一齊入個fantasy
聽緊ost個epilogue 係有段仔係分左手後個engagement party既音樂
似係Seb見Mia紅左有家室有感而發作
之後見到Mia就陣返俾佢聽

不能同意更多
特別啲色彩運用好fasinating

第一下睇到個平行時空嘅結局覺得好那些年
個心戚住戚住 覺得係一個遺憾
大家最後都完成到自己夢想
但個夢想都無咗大家

但睇完roller沉澱完之後再回味
覺得可能係想表達
生命中總會有一個人
最後未必能夠喺埋一齊
但佢喺自己生命中扮演咗一個好重要嘅角色
去到最後都會好感激有呢個人嘅出現
咁諗都係一個遺憾美
比happy ending更加有餘韻 :')

最後一下首尾呼應嘅piano solo同大家對望後嘅相視而笑真係好正!

相視而笑嗰野真係畫龍點睛
題外話 其實那些年結局果個平行時空我覺得都係將同戲昇華左好多
我明白兩套戲根本冇資格相提並論
但兩套個結尾都真係埋得好靚 同樣好戚戚然 嗰種遺憾美真係會令你sad住走 但夠晒貼地之餘 共嗚感都好強

另外，真係要比個credit 字幕
好多翻譯都好正
部份歌詞譯到似詩
有時覺得仲正過英文

而且有d譯得好配合到個氣氛
好少睇戲會讚翻譯，今次係第一次

舒琪譯嘅字幕向來高質

反而我覺得bb同本女子無feel果兩句有d奇怪

Agger

我唔覺怪wor
但d歌詞真係譯得靚

十級認同！
Someone in the crowd譯咗做「燈火闌珊處」真係好有詩意！
Mia一開始喺bar聽到seb彈琴；同Seb喺concert同最後喺bar兩幕都係spot到each other in the crowd
那人卻在燈火闌珊處
成個意景出曬黎～

本女子無feel
登時有啲寶珠姐謝賢個年代嘅懷舊感
都幾切合套戲個感覺

就黎聽爛隻ost喇

但停唔到成個腦都係啲歌

Agger 另外我覺得翻譯begin again既字幕都好高質

講得好好

我覺得本女子無feel係配合當時調情用
所以輕挑鬼馬d

認同! 之前推得太高, 睇完比較失望
套戲去到大半, emma 同ryan 晚飯嘈交果段戲先開始上電

好認同！我仲以為得我一個咁諗 仲有d剪接好怪，某d位跳得好突然，唔連戲。同埋Emma Stone 唱歌真係麻麻，如果佢要做Musical ,就做好d，而家劇情又多bug（無見五年咁短，仔都生埋，但可以大家都唔知對方過成點，佢設定係現代，有Instagram,Facebook!同埋當初講到咁愛，計返佢拍戲生仔嘅時間，個女主角極有可能走左一年就識左第二個），歌又一般，兩頭唔到岸
而且主線係Emma 度 睇佢做戲好用力 好辛苦，佢最後試鏡個段好多人話唱得好好感動，我係戲院聽到想𠝹櫈，係咁諗佢唱完未 鍾意男主角多好多

Opening塞車嗰陣有收音機廣播交代當年奧斯卡大贏家係Shakespeare in Love，所以故事背景設定係1999-2004。

但係Mia手上部iphone....
我覺得Seb係知Mia近況
結局首歌唔係亂彈

其實呢d駁故無咩討論既餘地
總之佢鋪排得好睇就得
而事實上5年內發生咩事都無人知
而係咪一定要知ex近況？ 唔係囉

This ending

emma係套戲既敗筆
好憎睇佢做戲, d動作好猙獰睇到出曬戲
唱歌又唔好聽
amy adams都唱得好過佢

that's nostalgia !

講起選角
同意emma其實一般

雖然老左少少
但我覺得搵Rachel McAdams黎做會適合啲

我個人覺得佢講到好愛又剩剩咁
結婚生仔都唔知 中間又完全無聯絡咁有小小假姐 唔係話一定要知 但佢最尾個part ff好似講到做唔同決定就可以一齊，但係Emma 走左佢地都仲可以搵對方架 令人無咁投入

個ending仲苦過秋天的童話

分完手應該好難合作

其實 一開頭跳舞果度 Mia 著緊係藍色晚裝

遇上左sebs 換左套黃色既晚裝

代表左心態上既轉變

可能係我亂估既細節 但我覺得幾有意思

唔係掛，搵Rachel McAdams做mia

2016最中意既戲
入seb's開始喊
mia casting獨唱果度都眼濕濕
有d人話佢個樣太猙獰搞到出戲
我又唔係好覺，呢d真係人夾人

同你一樣
淨係見到Seb's個名就知咩事
好鍾意emma solo呢段，成套戲佢呢個位最出色

一定會睇多次

想問下其實唔太明套野咩年代
一開始塞車到個收音機話1998年
但emma又用緊iPhone

我都覺得段solo 好正

呢段solo直迫anne hathway既I dreamed a dream
首歌不及 但演技幾乎平分秋色 好感動導演可以拍出呢段野 oscar個best actress個提名鏡頭我希望會係呢段

其實Emma stone 都算做得幾好 係感覺老左啲

咩幾好
係世界級
佢啲audition經歷係真人真事發生係佢身上 所以佢可以咁入戲 睇到心都碎

唔知點解因爲呢套戲而幾鍾意Emma
以前覺得佢好怪

第一次試鏡 啲戲

'Think I want it stay'

city of stars, are you shining just for me

下兩個星期先去睇 十萬個期待
好想依家就去睇
Loop緊soundtrack

there's so much that I can't see

其實未睇最好ost都唔聽先夠驚喜

睇完你有排聽
我聽左成個星期

係，一聽就腦補戲中畫面
不過我覺得聲畫一齊先最正

我都係

呢套係神作
拍拖唔好睇

What a waste of lovely night~

我都搞唔清

佢同ryan gosling

金球獎7項提名拎哂獎

Emma stone 拎左金球獎

Ryan都拎埋

好撚正

Oscar再一齊攞啦

7項提名贏哂

oscar應該無咩機
但Emma最近煲得好勁

掃撚晒

去台灣旅行個陣睇左

睇完個心un住un住

呢幾日係咁loop套戲嘅ost

金球個opening全部用lala land既情節
dolores講講下野熄機
jon snow返生
好好笑

it s conflict and compromise

very very exciting

dolores
amy adams做歌舞劇的確幾掂

post返原link

好睇
少少突兀 但成套戲睇得好舒服

琴晚終於睇左
一定會睇多次同買碟
好撚鍾意最後果幕RYAN GOSLING個眼神 真係電撚死

有d興趣睇
係咪好高質？

陪朋友二刷完好正

想講套戲的字幕好似比平時果d 好左 （不過有一段都係突然間轉左style ）

個結局喊死我
想講成套戲好多位睇到我起哂雞皮

睇到套戲每次唱/彈City Of Star都好撚Sad

我覺得呢套同begin again既字幕都譯得好好

今日終於睇咗
睇到最尾發覺自己不知不覺代入咗男主角
去到最後大家互相微笑個下好想喊
明明大家都為咗各自嘅夢想進發
但就要失去彼此嘅關係 愛情

Btw 係值得橫掃獎項 睇完啲音樂仲係腦中迴響

留名等上畫個陣睇

好有詩意
轉style係配合個意境，調情個度調皮鬼馬d, city of stars就浪漫有詩意d

未睇都不停loop city of stars

今日係台灣睇左
勁正 city of star

用復古貫穿全劇，重拾歌舞片情懷，帶出追夢簡單易明重點
啲歌真係繞樑三日

女主角偶像係英格烈褒曼

我唔識形容睇完套戲嗰種感受

雖然個故事其實係簡單到好平庸，無論人物形象同情節本身其實都好平平無奇
但係佢運用鏡頭，畫面，音樂，舞蹈呢啲歌舞元素，再加上復古，係令到佢有一種近年罕見嘅詩意(都未必準確)。佢嗰啲歌可能係刻意輕描淡寫，但係感染力又夠，所以覺得回味無窮。

不過論意念深刻，都係同導演Whiplash 勁啲

個人覺得孤星淚/芝加哥劇情同歌曲相輔相成
La La Land 歌舞場面華麗但係營造氣氛多過用黎敍事
都係覺得Whiplash>La La Land

北非諜影

有幾個位都喊左
佢地鬧交果場戲最深刻
好真實 好落地 令人好心酸

但我覺得大家要抱一個比較開放既態度去入場睇
呢套都唔係咩普通戲
佢有心造返好多經典既畫面
唔知既人會覺得佢老套 突兀
但我又覺得幾正
追夢都好老套 都幾match呀
成套戲有笑有淚
個人感覺emma stone做得好好

我來鍾意whiplash多d whiplash由頭到緊湊到尾，結局miles teller段drum solo睇到好意猶未盡

This

跳舞都不忘隻鑊

香港都上imax版

真係用IMAX規格拍

The IMAX release of La La Land will be digitally re-mastered into the image and sound quality of The IMAX 2D Experience with proprietary IMAX DMR® (Digital Re-mastering) technology. The crystal-clear images, coupled with IMAX's customized theatre geometry and powerful digital audio, create a unique environment that will make audiences feel as if they are in the movie.

今日睇左，好正。尤其係d歌

有無喊位感動位？好想搵套戲盡情喊下

留名

放心你一定喊

得罪講句 拍到一舊舊
炒雜菜咁

我冇喊，可能我冷血。但我唔覺得好sad。

可能個結局佢地得到佢地想要既野，係有種遺憾感only.

今日睇咗
平時睇戲好少喊 但最後酒吧開始彈琴嗰吓即刻忍唔住

講番套戲
情節其實都好普通 但音樂運鏡等等都真係好正
特別係個opening真係好深刻
依家有啲想新年去二刷

好撚正
Fantasy得黎同時又好現實
完全帶出現實既無奈
為左夢想好多野都要妥協

唔鍾意La La Land既下場

被迫放棄對自己重要既野先係妥協
但係個女人好明顯去左法國之後同個男人完全無聯絡，五年內嫁有錢佬再生埋女
我就真係唔覺兩個人最後重遇有幾傷感
咪同TBB啲姐仔行既路差唔多

誇張左
鍾唔鍾意好主觀既
Lala land 同west world 都正

都唔知個女豬想點

lala land同westworld都係世界級 我啲反應會激動過呢兩個差佬差婆

Oscars: 'La La Lead' Tops Nominations With 14

喂，埋嚟開盤

十四個提名

14項我估最後得3-4項中

我覺得得啲音樂歌曲造型有機，其餘都過譽

調返轉，我估劇本，男主，服裝唔中
女主一半一半

14提名咁撚勁

我估best pic, director, original song,editing, production design, costume design有機
演技獎最無機

女主有機，男主應該冇。劇本希望有

個平行時空

嗰幕我心諗臭雞
未至於喊，但心up

同上
個男仔好慘 雖然佢把口有d臭

岩岩睇完 第一次係戲院喊到仆街

睇完，見到有人喊住走
希望可以見證到有喜劇攞Oscar Best Picture

btw想問 Mia嫁果個係咪party果個編劇? 定我認錯

個編劇矮咁多

Btw 開場無幾耐見到jk simmons唔比人彈Jazz 已經好想笑

應該唔係
個編劇係矮仔

應該係前男友
之前影佢同佢前男友係個party度傾生意

準備毒自睇

點解我會覺得劇情有啲老套？

前男友係Finn Wittrock
型好多

本身呢套戲就係tribute to LA同埋classical Hollywood musicals

Sor, 佢兩個出場太少,造型又似 所以認錯左
同埋我以為 Mia 嫁比個編劇黎R多D機會 (見得D仆街港女太多)

應該係嫁有錢佬

姐係刻意老套就唔算老土

今日睇完，最尾果到真係sad撚到仆街

個首鋼琴既歌 越聽越傷心

聽日想去睇多次

一開波果場公路舞真係痴線 仲有兩個係山邊跳舞又係正到 狂loop ost

個段humming真係

聽晚先睇，原來原本女主角搵妙麗拍，不過佢選擇左美女與野獸。

原本男主角好似係Miles Teller

依家睇返Crazy,Stupid, Love 補返個happy ending

屌你老母真係好好睇

係咪覺得套戲既發展同兩位主角感情
唔似最後原來分手收場？

幾特登營造既戲劇效果

原本美女與野獸係搵Ryan Gosling 拍，不過佢揀左La La Land

明智選擇

我睇左兩次 兩次公路一完個位我好想拍手

三次合作

個人認為City of Stars似大熱拎original song
女主有機
男主就似係Menchester by the sea 拎
best picture個人認為一係la la land一係moonlight

我又咁睇...唔見幾年咩事都有可能發生啦

好多人話對上個十年
荷李活係Christopher Nolan既天下
但係睇完Whiplash同la la land
我覺得黎緊十年都會比Damien Chazelle屈機

實在太才華洋溢 兩套戲都自編自導係差未自演
Lala land一開場個段歌舞 盡顯功架
好似一開波就幫套戲打左支強心針咁

導演先得個32歲 我諗黎緊一定仲有大擺好戲睇

啲歌舞好多都一鏡過，好尾機

正

其實I will always love you 個幕係講緊佢地分手

第三次睇imax
畫質收貨
但我會建議睇the grand 全境聲

最尾嗰幕啲眼淚係咁流

我覺得the grand個全境聲唔夠聲，偏細聲左少少咁
btw 應該會睇imax版

上面問點解會唔知條女結咗婚生仔應該未同人分過手 即使係宜家資訊咁發達 有決心要完全斷絕來往根本唔係咩難事

不過大家明明經歷咗咁多野 咁了解大家 男主最後又幫女主完成夢想 正常既女都應該會狗衝返去 long d最多咪幾年 條女心態根本有問題

都未講佢之前遇到男主靚仔有才華就派帽比前度

其實呢度諗番轉頭真係有啲突兀
但睇個陣個氣氛又無諗到咁多

不能同意更多
damien作品比人嗰種驚艷既感覺完全就係當年第一次睇the prestige同the dark knight一樣 簡直mind blown 佢已經成為我既必睇導演list其中一人

用一下子就轉去幾年後,咩戲都會營造個種時間,疏離感

btw ryan gosling 係戲入面既音樂表演全部都係佢上陣, 無替手

米老鼠俱樂部出身點都識唱識跳先。
樂器方面就真係要學。

都話過譽啦，不過阿導演哥哥的確才華洋溢

好想喊

條時間線係咪合成?即係混合左5，60同現代?
兩種歷史元素既野都有，而且根本無講明係邊年，淨係開頭提過一次1998，不過跟住睇返套戲，都似係混合左兩個年代背景既世界觀

agger 見到佢地臨尾段對白好似離別咁樣，之後突然間五年後已經知道奶野

呢啲故仔邊年都得啦

佢地衣著，街道，建築似以前
但之後又有高科技野，youtube果啲
比我一種混合世界既感覺，不過都好正

仲有就係電影海報仲用緊油畫，戲院係老式

頭一幕睇opening d setting似以前，但5秒後見到emma stone拎iphone

我睇完覺得係條女比人飛架喎
女問男我地依家即係點
男話你實拎到個角色, 之後要去巴黎咁耐, 要long d乜乜乜
其實係請緊女主食檸檬
咁都散左, 個女仔唔可以搵第個?

想佢好囉，唔好諗住自己，想佢專心

開場咁快有歌舞
根本好多觀眾都未warm up
D dancer唱得麻麻
但一鏡拍哂到帶出男女主角確係好有心機

之後D感情戲、鋼琴、Jazz都好正

講出追夢要失敗好多次、傷心好多次、放棄好多野
但至少男女主角搵到對方係Soulmate
但Soulmate唔一定做到夫妻

結局係半good半sad
反映世事不能盡如人意
無可能樣樣野都得到

結局好有TVB天與地既感覺
天與地個神級結局
係講平行時空如果家明無死其他人會點
呢套結局都係有平行時空
最後回到現實兩人一個眼神就告別

現實中好多人既伴侶都只係第二最愛
要互相係最愛既人好難
最愛既人或伴侶係Soulmate都好難
往往婚後好多心事都搵同性朋友講唔會同伴侶講
Soulmate係仲難搵過最愛既人
但至少戲中男女主角搵到Soulmate

或者講荷利活電影走下玻
特別係劇本方面
呢套電影明顯較有誠意
今年就掃哂頒獎禮D獎
如果放係廿年前可能只拎到幾個獎

但點都值得入場睇
特別係仍然有夢想同喜歡音樂既人

首歌係班dancers唱架咩
導演話個opening scene就係想幫觀眾warm up+令觀眾一開波就接受呢套野係musical

不過我估應該係有幾個shots 唔係一鏡拍晒 (類似birdman方法)

俾隔離個劇透post破壞咗

不過真係好正

我現場目測
開場歌舞冇乜觀眾有反映
或者講都未介紹人物或背景
就黎一場歌舞
完全未投入到個情緒

只能話show到佢製作既誠意

遲d諗住睇2次，IMAX定全景聲好

男主角成日彈鋼琴個首歌有冇歌名或Youtube有片？

一聽到就會有種sad既感覺

我覺得呢套戲音樂正過畫面
鋼琴聲同jazz都好正
比我會揀全景聲

搵到了
Someone in the Crowd

搞錯左
係City of Star

唔係Mia and Sebastian theme咩

I think about that day
I left him at a Greyhound station
West of Santa Fe
We were seventeen, but he was sweet and it was true...

'Cuz maybe in that sleepy town
He'll sit one day, the lights are down
He'll see my face and think of how he used to know me

一開始首Another day of sun 已經講左個結局

係喔
你對

Agger 套戲又唔係真imax 睇大幕全景聲正過imax

係 唔留心聽都留意唔到

原本套野請Emma Watson同Miles Teller
所以我覺得呢段似係講原版個故仔
以家個故應該為男女主度身訂造過

我鍾意Christopher Nolan編多過導 但係Damien Chazelle既編導我都好鍾意

一言驚醒夢中人
睇訪問淨係知轉左男女主角之後 故仔同角色設定係設合返佢地年紀

Miles Teller雖然個樣好細個但原來都成30歲

係咪得我覺得成套戲節奏好怪
淨係一開波由兩個互憎到相愛個flow都好唔smooth

佢個樣好平凡，冇咩星味

套戲究竟set喺咩年代發生？
服裝，建築物好80年代feel
但科技就同而家差唔多

唔同星拍出黎個feel都可能唔同架
Miles 拍鼓手都無諗過個角色會咁岩佢

字幕譯得超好

重睇完whiplash至發現原來套戲有用過the boy in the park
兩父子第一次入戲院果陣

跟住有人話la la land coffee shop首歌同whiplash第一次約會首歌係一樣？

睇完好正

男主

最尾互相對望既鏡頭真係
勝過千言萬語

睇到spring都覺得未有critics講到咁神
嗌交個part開始正 到audition已經好神
結局我覺得算係咁 兩個夢想都成真 有啲遺憾但又未至於喊 同睇完Begin Again同500 Days of Summer個感覺一樣
睇完開結煲Ost

咁講晒
一開始佢去tour都叫Mia跟埋佢 佢係咁鍾意嘅自己都可以跟Mia去Paris

頭先睇完之後好想買夜場好想睇多次

睇到好心up
要決定夢想同現實果種感覺真係好到位

原來係咁!

啲歌詞譯得好靚

agger

男：屌你叫你追夢唔係叫你嫁人

Rebel Without A Cause

我以為Miles Teller廿幾歲

中間emma stone講關於追夢既野 要長大 即刻眼濕濕
好正 啲歌仲好入腦

幾個長鏡做得幾好，顏色配搭好色彩繽紛，
男主角最後feel 到好sad

秋天開場果幕mia鬧到佢唔同左諗法掛，鬧到佢想通要留低的起心肝搞club掛，同埋果件事都有啲影響佢既

睇左，好睇喎

服裝好色彩斑爛

即係咁，個人好唔鍾意emma stone
佢發6年夢都無人賞識佢+birdman無獎攞
再代入落首歌度，其實好match
所以個角色其實好岩佢做，俾人感覺係Mia=Emma
唯一敗筆係佢唱歌真係好難聽

睇過佢Wiki CV，真心唔知條痴線佬點上位

有冇人覺得同Woody Allen 嘅情迷聲色時光好似
無論係故事，用色都好接近，連配樂一樣係jazz
雖然成套戲有唔少位同場景都係向好多經典致敬

我都有少少呢個感覺
利申:與兩位女主角喺感情路上既決定無關

幾好睇 但睇個陣唔會諗到好深入 有時掛住聽歌同睇佢拍攝技巧 好多都一鏡過

最後個幕幾好，如果當初男女主角直接一齊，可能同普通人一樣，拍拖扑野生仔，放假出街倀飯，安安穩穩生活已經放棄所謂既追夢

講真，呢套請佢兩個拍未必會咁好睇

睇完begin again last song轉返做pop果下，keira變面，我喊到仆街

ryan gosling同emma stone都幾有火花
又襯

點會唔知條女結左婚，條女後黎做左大明星，仲有戲上緊畫bor. 而且佢兩個鬧交果時已經分左手喇。

其實男主角好岩，佢只係長大左用另一個way繼續努力去實現夢想！
反而女主角先係無咩長大過，係最後關頭叫好彩成功⋯⋯

譯得幾好
兩個追夢既人
一係係星路
一個就求音樂—「聲」

邊到有依隻版soundtrack買

覺唔覺得有抄襲成份？

其實點解會話女主係雞 段感情完咗 搵下一個點解會係雞

呢隻好似係黑膠版既封面

有無人認同city of stars果幕(同首歌) 都出得好突兀。。
本身最期待呢幕。。

Ps. Whiplash好睇d
Ps. D大型歌舞完咗好想拍手

有無人記得city of stars嘅中文歌詞係點？
好優美

唔會係抄啦，大路野啫，同埋分別都有好多既

二月頭先得閒去睇

最尾個到無啦啦時光倒流我心諗做乜鳩
原來係男主角ff緊
Sad撚到爆
仲有果個點頭 果個笑容

應該係女主ff

男主ff應該係條女唔做明星跟佢啦

audition好好聽

冒著生命危險我都要講，我鍾意Cafe Society多d

女主角好似梁詠琪

男主角好似harry kane

其實我鐘意Another day of sun 同 A lovely night 多過City of stars

啱啱睇完
最尾嗰度真係好sad

其實男女主角係中間食飯果段已經feel到佢地感情有變
到咗女主角試鏡之後
男主角同女主角講你要全部嘅感情放晒落去
其實我覺得個一刻已經算係分咗手
FF果段我反而認為係男女主角都可能諗緊同一樣野
又或者係男主角想用音樂去表達佢所諗嘅嘢比女主角聽
因為男主角講過爵士樂當初會出現係因為唔同地方人用嚟溝通嘅一種方法

真呀

最後cast完之後係山頂嗰場戲問 where are we...... Gosling 個答案真係一世都記得

嗰種胸襟其實一d都唔離地

睇左兩次 兩次公路大型歌舞一完都好想拍手

好靚 係cd warehouse見到有呢隻做封面既純音樂聲帶

Here's to the ones who dream
Foolish, as they may seem
唱呢兩句已經喊左。

有同感

佢唱歌把聲好聽喔

要年紀唔太細先會明追夢有幾難

Emily Stone 以前同Mia 個處境差唔多

我都覺得ok,反而ryan同佢對唱c o s 男把聲一般

我都見到，不過無買
買左soundtrack

呢度我覺得兩個幫咗對方好多
Seb因為Mia逼自己改變
Mia因為Seb振作重新追夢

Seb去tour嗰段時間其實已經好難維持感情
啱啱熱戀就分隔兩地幾個月，兩個都想對方喺自己身邊
Mia仲要拍戲去法國
可以話係劇本刻意安排
但兩個辛苦咁多年突然開始見到曙光，得一好難再想二

我覺得係男主傳達俾Mia知佢曾經後悔過
因為epilogue時大部分嘅轉變，都係Seb改變佢作過嘅決定，嗰一抱落去個kiss

講真做咗大明星
一舉一動全世界都會報俾你知
但真人近距離出現係面前，心臟停俾你睇

睇多次

同天與地神級結局一樣玩平行時空

呢D其實係Butterfly Effect
以前一個少少既改變
好耐之後會引係好多連鎖式既大轉變

就算回唔到過去改變未來
FF下都好過冇

男主角想女主角繼續追夢
但未致於想到佢五年後就嫁人兼生埋B

其實都反映現實
女人最要安全感
男人只要稍為有段時間唔同行
佢地已經想跳船
但同個第二最愛一生一世又係咪真係幸福呢？
男主角係佢Soulmate
Soulmate難搵過老公

愛不等於佔有
男主角自己都追夢想開Jazz bar
所以佢會明白個一刻女主角應該去拍戲

呢套戲D鏡頭運境好好

佢地係Soulmate

異地戀完全違反女人要既安全感

睇完個種心up好似500 days of summer

至少兩人追夢成功
反映世事不能盡如人意
追夢過程必有犧牲

女主角細個有參與舞台劇同即興喜劇
試過在家自學因為可以去試鏡

荷利活好多明星或歌星都係舞台劇出身
講真如果佢唔係拍到呢套戲
佢係我心中仍然只係蜘蛛俠入面既花瓶
佢如唔堅持演藝路都無Mia呢個好角色比大家睇到

原來搵Emma Waton演Mia個樣都太細個
唔適合演追夢失敗多次既人
Emma Stone雖然只係大兩年但個樣成熟D

我個fd都係咁講

sorry 自膠 呢個係黑膠封面至岩，似呢個封面果隻係original score

好鍾意睇呢d 點樣幕後策劃同製作既片
睇親都好佩服

好痛 男人睇呢幕應該幾心噏下
我覺得呢幕係相向 但係傾向係seb既ff

紅字同意 emma stone上次做birdman我覺得發揮麻麻地 今次感覺進步左好多

為左睇Emma Stone先睇。但e家d電影遺憾既結局有d氾濫

男主角成套野差唔多同一個表情

我睇第二個場係有人說拍

睇到唔知點解係咁喊
好遺憾 真係好遺憾
最尾平行時空個到真係sad撚到

我第一眼已經覺得似

睇完, 覺得好好睇
但又覺得過譽
唔值咁多獎
歌舞成份唔夠多
開頭場路人甲歌舞
覺得ok
但為拍戲霸佔成條公路又見得出拍攝者既用心
夢想, 愛情不能balance
兩者要放棄一樣
最後佢地終於達成夢想
犧牲愛情
現實得黎又sad唔晒
回想佢地為左愛情而犧牲夢想
咪一樣咁sad
兩者兼得都只係ff

作為一個冇夢想，又未拍過拖嘅人
覺得冇想像中咁好睇...

個中文寫得仲靚過原本d英文

希望出碟會用返呢套字幕

劇情來說比較喜歡cafe society

同女朋友入場比佢狂屌套野悶
明明歌舞片黎講佢都算做得唔錯既

我都好想拍
我連最後結局都好想喊住拍

男主角成為別人眼中既成功， 好現實就要放棄理想， so 9 sad

有無人有買佢隻soundtrack?hmv$129
好似幾正

酒吧嗰幕嘅behind the scene
好正

其實我覺得套劇係Singing in the Rain + The Umbrella of Cherbourg?男女主角分開幾年後再遇個種唏噓根本係The a Umbrella of Cherbourg嘅翻版。
始終覺得最正嘅歌舞片係The Umbrella of Cherbourg

邊度有得買隻sound track

我都想買 準備睇多次加買sound track

Hmv $129

咁你好需要有夢想

荷利活係夢工場
好多電影夢既劇情慢慢都實現左
例如電影回到未來既高科技產品好多都已實現

做呢個導演既cam man真係好辛苦
人手轉機咁快唔易

你女友應該無乜夢想同唔喜歡音樂
呢套都悶既
咁叫佢睇變形金鋼4必訓著

有D觀眾好無耐性
睇乜都話悶
唔適合入場睇戲

忍拍手忍得好辛苦

飛咗佢啦
叫佢番去睇bigbang泡劇

hmv同cd warehouse都有

強勁既臂力

今日係海港城見到有得買

上面DoubleLayout post條片有唒reference睇
我未睇過The Umbrella of Cherbourg 要睇下先

個人睇完覺得 Whiplash 好睇D~
(個人感覺，勿屌)

隻OST一早買左
今日啱啱睇完
聽熟左啲歌投入好多
Opening段歌舞

仲有Someone in the crowd
跳入泳池狂轉嗰段

今日睇完 好正
會忍唔住不斷留意佢d轉場/拍攝方法 仲有d服裝
特別係最後場ff 佢d轉場同表現方法好正
不過掛住留意呢d 有少少投入唔到全部情緒
如果ff完個到再拉長少少 可以再沉澱下
先出the end會好d

又或者因為今日新年 d人趕住走所以搞到最後未sad夠就要抽離返出黎

決定擇日重賽

新年喊左會點?
睇完sad左一陣

我同兩個女仔，佢地竟然睇唔明，下次唔使再見

我都係咁話
利申 都係冇女

Emma 攞到SAG AWARDS 了

十分老土既劇情 完全唔知點解咁多好評
最多比個最佳拍攝 因為d長鏡真係用得好好
講sound effect, arrival高9班

同意 好睇太多

上個禮拜去咗LA一個禮拜, 特登入戲院睇La La Land, 但冇字幕有啲位聽唔明, 好想入戲院睇多幾次, 但依期都好full下

同意，overrated

12月24睇完優先場之後已買

我覺得完全唔同氛圍同路線喎

不過睇whiplash真係睇到抖唔到氣

女主角正臭閪
邊個幫你去casting
邊個話會永遠愛男主角
一做到明星就俾有錢佬中出，正臭閪！

駁唔到 臭西就一定

老土 呢個真
做muciscal 就係正 ，仲要向咁多舊戲致敬
刷晒鞋 場面又似足60 70年代咁
我諗大年齡既人睇到都有共嗚

人物性格注定結局，男主角可以一生只鍾情jazz, 對jazz好瘋狂， 開果架聽聲就知道已經殘晒既老野車， 證明係好專一。 女主，前面好多人都講左喇，可以一腳踏兩船。 不過遇到有錢人，大部份女都係咁嫁喇。夠現實。

無咩點睇過呢d戲 但呢套我覺得都幾好睇
D歌都唔錯 city of stars, audition

因為遲到，睇左一半，不過真係好正D歌舞

頭廿分鐘已經有兩場歌舞

重睇啦

最尾個part
好好的ending

老老實實
劇情好悶
好多幕都一鏡到底
唔係聽開musical其實好悶

啱啱睇完
我覺得幾好睇 歌好正 好鍾意個opening
去到ending好嬲
因為明明mia話會一直愛佢 點知最尾同人生埋女
不過算啦 依套戲都唔係sell劇情
Overall嚟講我覺得套戲幾正
但男朋友話唔好睇 佢唔明點解咁多人吹奏依套戲
可能係佢冇睇過musical

有咩慘過自己一個睇完lala land
第二日喺美國女朋友同你講佢決定留喺美國做護士唔番香港要同我分手

恭喜你人生又多返可能性

今日睇左，畫面幾靚
Ending就半好半壞啦，大家都追到自己理想，講真5年真係會發生好多野
Off topic有無爸打一聽男主角名即刻諗起evil within

Whiplash暗黑電影，世界級

啱啱睇完
唔係好慣musical 一開始個兩首歌舞熱情得濟
最精彩係最尾半個鐘
Seb's個part幻想好震撼 喊咗
City of stars貫穿晒個劇情
同想像中一樣咁好睇 抵佢掃咁多獎

Whiplash由一開波去到尾 有種莫名既興奮係感覺到自己血脈不斷顫動

遲到得返半套戲睇 入戲院睇戲有咩意義

如果遲入場 我寧願唔入 不如擇日再睇

睇多次啦

Escape from reality
This film is better than your life

現實係留美國好呀
返香港把鬼

愛情與現實
多數人都係向現實低頭

套戲最出色既係顏色 每一幕既選色都靚到可以做wall paper

老老豆豆
如果係emma watson做女主
應該冇咁好睇
(同一劇本)

迪迪尼商業大片，又係大製作，本身已經有票房保證，推lalaland都好正常。但係唔知點解rayan gosling 會推美女與野獸，接呢套。

因為想同emily stone 一齊
大家熟d

冇想像中咁好睇
雖然知係歌舞片但仍然覺得有少少突兀
劇情想推你喊但又喊唔出
最尾有驚喜既

但真係鍾意whiplash多十倍

name

喊到出黎都好d
想喊喊唔出真係仲難受

係有個位差啲喊
眼濕濕
但好快過左

未入場睇，但個OST真係超正

隻歌係好聽 但套戲覺得係吹大咗
自問一直有夢想 都追緊夢 但真係sell唔到我
我覺得begin again仲好
利申：個人觀感 勿屌

仲有可能係期望太高 平埋titanic紀錄 但睇完覺得唔同級數

Agger
睇完覺得不怎麼樣

我一出戲院就聽到有人話悶
所以話梗係有d人跟風走入去睇

titanic持都好多人話唔好睇，太長太悶，話奧斯卡拎11項係過譽

但D歌真係好聽

你唔投入到可能你無夢想
唔知追尋夢想既代價

高登同連登個個月都有巴打出post
話拍拖N年女方突然分手

最慘個種
係兩人上埋樓臨結婚先話分手
真係好兒戲

要有夢想同喜歡音樂先會覺得呢套戲好應棍

啱啱睇完
Loop緊OST

女方潛台詞：
我搵到醫生做金龜啦你個窮鬼死X開啦

我覺得應該叫你前度女友睇La La Land
等佢了解下男主角有幾慘內心有內疚
男人叫個女人去追夢
唔係叫佢嫁人兼生埋B

化野獸裝或靠CG
邊度會睇到你D演技
發揮會少D

titanic係睇CG災難同萬人迷男主角
最正其實係首主題曲

呢套係講夢想、愛情同音樂
追尋夢想就要失敗好多次同放棄好多野
D歌都好聽

的確係太長
荷利活災難片通常前期都好悶

如果呢套戲都悶
咁好多戲更悶

我覺得唱黎講Ryan先係老鼠屎喎
不過Sebastian 好charm

近年唱得又演得既女演員都係得好少 emma stone算係咁啦
如果唱得又做得既年輕女演員我都淨係諗到amanda seyfried

totally shitwaste my time

啱啱睇完，
好睇，無論場境，鏡頭，歌舞都一流，
結局亦令人感動

總覺得...如果男女主角無相遇，男主角早就達成咗夢想，而女主角就會頂唔順收皮

但seb 如果唔係因為mia 應該唔會入keith 個band,搵到錢開jazz bar

睇字仲以為會改左seb個樣做trump

真 ？

nah
其實係emily stone 知ryan gosling 做男主先演

睇左，即去買左SOUNDTRACK
好大感受
好感觸

佢地之間個種愛，唔係字可以形容

（離過婚的人）

想問下佢地跳舞果part 個景 現實係真係存在
定純粹 虛擬

鏡頭同燈光好有舊荷里活陣味，好正
Emma stone個感覺勁似diane keaton
Overall出色，同埋少同種類片
所以特別standout（les mes陣膠味太強）

我覺得結局算係咁，其實大家冇等對方，方係心度繼續向前都係一種方法黎既
唔洗下下死r一齊架啦

重有入場其中一個原因係睇John Legend 唱歌

Mia同閏蜜唱嗰首歌有某幾句嘅旋律同Eason首瑪利奧派對一模一樣

又睇多次洛杉磯洛杉磯地
今次睇全景聲

雖然一開始Mia 係見異思遷
不過其實最後都無講過大家等大家
加上如果Mia 紅左就會四圍飛（好似當初the messengers 紅左一樣）
如果堅決一齊就要是旦一方放棄夢想
Mia 問seb where are we
Seb既答案都好明顯唔想是旦一方放棄夢想
臨尾影seb返自己 jazz club經過Mia 既poster
佢都無望一眼
不過五年結埋婚生埋仔又真係快左d既
仲要個小朋友都唔係初生bb

如果跟巴打你個邏輯 應該冇sci-fi會好睇
純討論 勿生氣

睇多次先發現Seb 個家姐同左Keith 一齊

Push

吓
唔係keith黎架？
另一個黑人

5年後，見到Mia翻屋企個陣
唔知點解我第一個反應係覺得個小朋友唔係Mia既
佢似係繼母

Sorry for 1999

之後Mia就可以拋夫棄女翻兜Seb?

冇呢個意思
純粹係自己第一個反應，但又奇怪冇人覺得

我都覺佢係stepmom

有細路入場睇
Mia 第一場audition
聽到細路聲問
佢做咩喊呀？

帶𡃁仔睇lala land
佢當係mama Mia?

仲有
隊band 開show Seb 一彈電琴度
好似Begin Again 最後唱歌嗰度

痴線
仲要都幾多

d老母可能以為同Disneyland 差唔多嘅野

我隔離條佬一見musical/夢幻情節就恥笑
e.g.一開場無端端載歌載舞/天台飛天

我睇完返屋企都係聽返Charlie Parker 同 Monk，再睇返舊musical，反而OST無乜興趣

繼續職業病：講Long take，導演場面調度都係唔玩好大shot，主要靠推軌係一個場景度推，一開始公路shot原本都以為係long take，結果…

因為套片真係菲林Panavision來，但唔係真CinemaScone

以為講笑

係keith 原來係家姐 我一直以為係seb老母 又後生又索

同感

其實，我覺得「五年」後唔洗幫佢計埋Mia同老公幾時開始拍拖，幾時生細路
因為編劇只係想講過左好耐，事過境遷
要過左好耐兩位主角個樣又差唔遠，五年已經好盡下

睇完個心好唔舒服

不過老實講套戲真係過譽，普普通通睇戲就好，唔好有任何期望

幾完整的起承轉合 個結局係happy ending就完美

gosling

Lala land真係好好睇

前面好開心，歌好聽，但冇特別
最後彈住琴，相望一笑... 好大感觸 即時呆左然後覺得套戲高左一個層次，好唏噓唉

睇完套戲 個心嗡到唔想講野 感覺好痛

La= Los Angeles 故事發生既地點係La
而La La Land好似係美國既俚語 指一個好虛偽充滿好多黑暗既地方
可惜中文譯唔返同樣意思

唔係喎⋯

如果係識左第二條女，seb 跌左落John legend 個音樂騙局之後根本就無能力行返出嚟...........質問佢係咪真係咁鐘意而家玩嘅音樂嗰場鬧交戲其實對seb走向夢想嚟講係幾重要，但對兩人感情嚟講就開始行相反方向.........

班友係都要講到自己高人一等咁，話唔好睇就話人唔識音樂冇夢想痴痴地，套野真係有d悶，歌又唔係叫特別好聽。我真係唔明點解d人講到咁好睇，係咪見拎得多獎所以讚埋一份，唔係就比人話唔識戲？羊群心理

你唔明咪唔明
你覺得唔好聽就唔好聽

但一睇你留言 就唔知點解你好唔抵得套戲紅

我完全認同

屌 個男為條女付出咁多
個女一紅左 仔都生埋 我屌 根本女人都係雞😡

佢地好襯好有情侶feel
但mia口又話咩I will always love you 轉個頭仔都生埋 有幾愛呀

Exactly
我睇到既係個女人本身有拍拖
見到男主角就飛左本身條仔
之後阿媽打黎問就支吾以對好似嫌佢得夢想唔穩定無錢
好啦男主角聽到就去夾band賺錢
點知咁紅
之後女主角就嫌佢忙唔得閒

後尾女主角去巴黎拍戲啦
紅左啦
就跟左第二個
女都生埋

女人

定得我睇野睇到咁黑暗？

我見有Imax 版，定普遍版就ok?

講電話個度好明顯係Mia幫Seb搵緊excuses please佢媽
就好似啲八婆外母嫌男朋友家底唔好
唔好代入自己個毒撚心解讀套戲啦
Mia同Seb冇對方都唔會實現到夢想
佢地真係soulmate
我覺得係Mia點醒佢唔好掛住做自己唔鍾意嘅音樂 搵夠就應該繼續自己嘅夢想
但Seb嘅自尊心令佢講左啲違心之論
Mia問Seb "where're we?"
Seb個答案好明顯暗示左分開下各自繼續追夢
睇前段就知Seb唔會用現代科技維繫感情
去左tour一排電話都冇個 (可能音樂人係咁掛 )
咁幾年冇聯絡唔通一直等咩
個結局好現實 唔係呢個ending嘅話呢套戲先係過譽
Their dreams come true but they're not walking together anymore and that's just life

Btw 我都想知點解Seb冇望Mia張poster

咁我學下用你個心態解讀套戲啦
多謝

狂loop John Legend首start a fire
我重做埋鈴聲

點解一開頭話1998年又prius又iphone?

joox有原聲大碟

At the beginning of the film, the radio announcer heard in Ryan Gosling's car says, "three-time Oscar winner, including Shakespeare in Love (1998) ...." This is probably a reference to costume designer Sandy Powell, who won the Academy Awards for The Aviator (2004), The Young Victoria (2009), and Shakespeare in Love (1998). She was also nominated for two other films in 2015, Cinderella (2015) and Carol (2015).

所以唔係1998年

sad but true 今晚睇完都覺得係(套野真係有d悶，歌又唔係叫特別好聽)
開頭太悶 中間接近完全估到劇情點去

我本身都好愛情戲 歌舞都ok 但呢套真心好一般 中間好多人都不停睇手機

你解得好好

我覺得劇情好普通
只係講追夢者失敗再失敗 想放棄其後被鼓勵 最後成功
我諗每個勵志故事或傳記都係咁上下，對依啲都麻木哂
但畫面同舞蹈設計都好正 歌就還好啦
可惜故事太普通 亦未見男女主角有咩咁深厚嘅感情 我覺得只係average

+1 有啲位太常見 麻木哂 可能係香港呢啲故事太多

看完套戲，係幾好看，導演好有功架，劇情公式但present得好好，我覺得在香港好易有共鳴，個故事推進得好好，沒冷場，但begin again比較寫實，期待Manchester by the sea 巴打可以嘗試欣賞下present手法，歌，但其實他好引到你去代入劇情

其實套野真係煲大左
劇情只係去到邊唱到邊
而且都幾散
不過描寫都幾細腻
但係串聯得唔係幾好
飛上天個幕真係拍得差
唔係唔應該有科幻劇情
但係拍得好怪
d CG 好低B

利申：睇緊果陣都打呵欠

如果譯洛杉機之夢
就一定貼題
但有D野係意思英文準過中文
尤其係La la 又代表聲音 又代表 los Angeles

呢度戲d歌都係水準之上
但劇情係有深度 有色彩
用四季去分開 scene 係幾好

點講呢，應該係捉到鹿唔識脫角
又想玩歌劇 又想玩Drama
但係有時就狂跳舞 有時就好深情 但氣氛轉得好快
只可以講連接得唔係幾好
好似食放題咁 咩都有
咩都好好食咁
成個晩餐d餸都好精彩
但成個dinner唔太享受到個主題
只係一味覺得d餸好好味

係只係覺得好唏噓
人生唔知仲有幾多野摸得透

好睇

好多人都睇咩劇情

話好普通

但好多時觀眾就係想睇呢樣野

人地大熱有原因

唔係高登連登仔 成日雞蛋挑骨頭

都係可能

佢個時空夢幻d
所以新舊交加

好采唔係happy ending
留低遺憾既戲好正

我睇到Mia 結左婚時都仲覺得好普通 overrated
一到epilogue時

認同，個導導present得好好,將平淡既野變得不平淡。

一出場 同我同場個啲觀眾大部分嘅影評係： 好撚悶

其實我覺得故事係好平談好一般，但用音樂就串連起成個故事就變得幾好睇

中肯

講事實

因為大家有夢想而喜歡對方,但因實現各自夢想,而要分開

唔一定係踩先叫事實既

乜呢個世界有絕對架咩

第一次睇前中段覺悶
再睇直到最後一part都好feel good
成套戲真係好lala land

其實呢套戲係咪主打musical 如果係嘅話太少歌啦

上星期俾啲仆街post劇透左佢地最尾分手
今日先睇搞到無咁投入
但都覺得呢套戲十分出色

我發現好多人睇完都唔知個 theme係乜
其實 present得好正
最後先將theme完整呈現出黎
之前仲以為只講追求自己喜好vs追求別人喜好

佢個d 2/30s 既鏡頭真係好超現實

套野譯名又係神譯
不過要睇完先知係乜

A lovely night嗰段靚到呢...

A fictional, nonphysical place where people out of touch with reality live and where nonsensical ideas come from; often used sarcastically pertaining to where one's mind has gone
Where have you been: Lalaland? (said to a person whose mind was wandering.)
She lives out in Lalaland. (said of a person considered out of touch with reality)

入星象館個兩個鏡頭印象好深刻
勁似charlie chaplin個D黑白無聲片

編導先三十二歲，痴線

佢同配樂係哈佛同學
廿幾歲已經寫咗依套嘢

想問點解平行時空個男主角去睇女主角套獨腳戲就會全場爆滿? 我覺得無全場爆滿，只係講個男主角好落力支持反而仲正

我ff估男主角如果有去既話就會落力幫佢搵觀眾黎睇

因為主題

Mate, he was only in lala land...

好睇嗎?想約女仔去睇驚佢話悶

套戲唔岩發展中情侶睇，揀過第套啦

見到男女主都愛對方但因為夢想/事業而分開
我諗起Andrew同Emma

Andrew食臺灣妹啫

玩好多old Hollywood先會有拍法/手法，知道導演玩緊就會有共鳴同樂在其中，加上d景+顏色，鏡頭走法，燈光spotlight都玩得好靚，難怪班老屎忽奧斯卡評審咁like

我睇個時反而覺得「平行時空」係佢地5年後見返對方，seb彈返首歌，就令到佢地係心中relive every moment they had, 而d moment 變晒好開心好圓滿，係因為經過咁多年佢地自然會想像如果以前係咁，結局就會咁... 唔知大家明唔明，講到1999

而我好鐘意個ending, 我覺得唔係一個好sad 既ending, 5年時間都幾長下，當中大家都唔係大家既生活入面，但佢地仍然好愛對方。可惜係5年乜都變晒，佢地都過得好開心，Seb開到club, Emma 有埋小朋友，心中需然有大家既存在，但已經唔係一個超重要既位置。最尾個一笑，表達到 'I'm so happy for you' 個種感覺...

Sorry 真係講到1999

佢講到訪問晒全場咁

男主角除左最後個幕眼神之外，其餘戲份都感染唔到我

Relive memory唔會做到五年後果段
所以果段lalaland我估代表理想
而追求夢想但又總要同現實妥協，成套戲主題就係依度，男主角迷失完搵返自己方向，女主角有幸追求到夢想，但實現各自夢想必然分開半個地球
為追求事業上夢想而妥協左愛情上理想
最後女主角我覺得仲愛seb，如果無愛或唔認為分開係遺憾，似唔駛急急腳走

Twilight

正到仆街，Whiplash之後最鍾意就係呢套
Damien Chazelle真心屈機

Emma watson應該冇諗過lalalNd會咁收得
依加咁睇反而beautynthebeast難超越lalaland

sad end

sad end先係神來之筆

終於睇左
一次過向美國舊片,音樂劇同爵士樂致敬
不過小弟鍾意whiplash 多D
男人的浪漫

Blue valentine佢同Michelle williams都做得超好
心痛到唔敢睇第二次
反而Emma stone 有啲過譽

Lala land 唔係唔好睇，但同begin again無得比

個人感覺
begin again<once<sing street

得罪講句 我覺得兩個主角既演出都係不過不失 得到咁多演技提名執到啦
我好鍾意blue valentine同begin again，用呢兩套戲既海報做手機wallpaper用左好多年了

冇咩好講
我會買我人生第一隻碟落佢到

睇完覺得香港譯名好到位
食左好多意思

其實導演功力好深將個故仔由內玩到外

先唔講佢點玩靚一個好平凡好普通既故仔

難度係好似將一碟叉蛋飯煮得好食過佛跳牆

其實套戲想借jazz is dying講緊歌舞片依家面對一樣情況

但導演話比你知想救jazz做傳統份子係唔夠要加上革命新思維

同樣歌舞片都一樣係咁而且導演用行動證明比你睇

係套戲度用上5,60年代常用拍歌舞片既手法

再加上現代新元素變成新歌舞片

導演話比你知歌舞片仲未死仲未out仲有得救

有冇巴絲有 mia & seb's theme song 鋼琴譜

尋日同女朋友睇，冇乜藝術氣息既我都覺得唔錯
當聽歌去睇都唔錯，同埋男主角既故事好似反映緊香港既樂壇
永遠玩非主流類型既音樂係唔會成名比人睇起

睇完後面兩個師奶講左兩句說話令我好深刻
：套戲悶到，又要扮80年代又有電話
：好耐都冇睇過一套咁悶既戲

我諗大家都明白點解大台既電視劇可以生存到今時今日
又或者佢地已經比大台既編劇洗腦洗左太耐

最尾FF果段睇到想喊
我心目中其中一套好出色既電影,好有EMOTION,攝演導俱佳

第一個師奶講野無錯wor

啲歌好撚正
city of stars, are you shinning just for me

今次唔錯
雖然聽落唔知係乜

覺得呢部戲幾值得拎獎，但又未至於係天上有地下無。題材簡單，故事老土，平鋪直述，略嫌乏悶。但選材別有用心，向經典歌舞場面致敬，訴說追夢得失，呈現赤裸裸的現實。就好似一碗有水準嘅車仔麵 睇落普通，但最簡單的食材最難煮得好食。用料上乘，烹調得宜，但表面始終係一碗車仔麵。總有人受落，總有人嫌棄。我自己都幾喜歡

佢地多獎可能係因為2016唔係好多好戲？
個人覺得個故事本來就比女主角發揮多d Ryan gosling 係陪襯，Emma Stone都有講過點解鍾意做戲，但完全無交代過點解Ryan gosling 咁鍾意Jazz
但個人真係覺得Emma stone 唔算做得勁好 歌舞唔得，演技一般 可能有主觀因素啦，睇咁多討論都係讚多過彈

冇望poster都唔奇 畢竟做咗名人結婚生仔男主角都一定知

最尾FF真係睇到好撚心痛

依套野最大敗係選角
男女主角唔唱得不在話下
ryan gosling繼續poker face, 永遠無感情無變化
睇emma stone做戲仍然都係好tense, 出盡奶力做表情

emma stone都配得上oscar
仲衰過jennifer lawrence....

補多句
係戲院睇睇下以為自己係youtube睇緊emma stone上jimmy fallon個節目玩緊lip sync battle

睇完, 我覺得只有70分, 將大量舊戲橋段套落去, 失去左新元素.

可以的話, 每場劇目都要有唱歌跳舞, 否則就失左這套戲的賣點

成套戲係咁強調jazz但係男主角所為既jazz仲on9過kenny g嗰隻
仲係到講charlie parker 嗰啲
作曲條友其實睇咗劇本未
呢樣野我真係頂唔順
明明whiplash做得好好

配樂咪又係嗰個人

我睇番whiplash soundtrack
其實justin hurwitz 剩係做non jazz嗰part

岩岩睇完
有無發覺同前排上套情迷聲色時光好似
又係荷里活又係jazz
連個結局都好似

又唔一定講到mia係臭雞嘅
講真如果唔係遇到佢Seb可能仲係一條頹友開唔成間club
佢地又真係有共識分開吓各自追夢
最尾喺club對望似係大家見到各自夢想成真 Seb見到Mia幸福 但新郎不是我 所以安慰但唏噓
不過佢間club最終都係用Mia改個名 其實Seb係一直都將Mia擺喺心裡面

cafe society
gaystew 個角色臭雞好多

La la 鏡頭運用同剪接真心屈機

係
不過兩套個結局都咁無奈

美術指導真係好屈機
衣著，顏色完完全全可以幫到storytelling
Eg: 紅色=對夢想既熱情，藍色係現實所帶黎失望/遺憾
幫到觀眾理解到女主既心理變化

你講緊悶係冇錯定電話冇錯？

poster 紫色夜景配黃衫女主對比色先正

唔同場口紅燈藍燈綠燈打落面口全部色玩過曬

玩色玩得好靚

條黃裙只係綵排時著用
Emma Stone 太鐘意條裙
所以之後正式拍時都著

個人覺得ryan gosling 仲正過Emma stone

有冇覺得emma stone呢套個樣好似朱迪科士打？

買左soundtrack

我都係咁諗 唔覺得好sad 反而一齊左無開seb's

D車好舊咁 以為90年代

D車舊係因為喺車頂跳舞會整爛 所以先用舊車啫 則邊冇人企好多都係新車

其實外國仲有好多舊車

上個月去完LA
啲唔係黃金地段嘅市區（類似北角土瓜灣）嘅樓同車真係幾十年如一日

套戲應該係同一個世界觀

台譯(好似係,唔知佢電影同MV會唔會唔同翻譯)

呢個應該正常 Ryan Gosling 早幾年已經入圍過奧斯卡最佳男主角，睇佢做戲真係會覺得佢就係個個角色咁

jennifer lawrence堅好戲喔
近年睇過佢好多套戲
佢D情緒真係好投入到個角色度

emma stone以前覺係花瓶
但呢套睇佢唱Audition真心好入戲
可能因為佢後生時讀書試過係家中自修為左有得去Audit
身同感受

佢把聲高音得黎幾清脆
戲中有D位唱得唔音準
只因佢放太多感情落去表演人性化D
其實咁樣仲難過你音準好
因為要邊唱邊投入個角色既感情
唔係機械化咁只為唱而唱
唱City of Star佢有個位笑左
我都好難分到係入戲太深定係預先度定既

我覺得男主角個樣有d似張學友

Ryan gosling 3個月唔識彈到咁pro

彈琴跳舞 d場面真心charm

個樣又夠頹同憂鬱 同個角色設定真係好fit

至於石頭個角色可以搵個更好的演

可能你話la la land比唔上singing in the rain，秋水伊人呢d經典，但它加入左好多現代元素，同d歌又好聽

比起過往咁多套歌舞片都易入口，老中青都入場睇，好入屋，而唔係得班fans

改變左歌舞片比人既感覺係一班fans圍爐打飛機自high自己欣賞套戲點高質點好睇但外人會覺得悶既情況

就好似mia一開始唔鐘意jazz咁

la la land會成為一套經典，唔係話拍得幾好幾差，而係它既出現令之後即歌舞片應該點發展帶黎左d啟示

乜真係改變左咩

今套好少少之前phantom of the opera個d大把一家大細訓著

"Maybe I’m one of those people who’s always wanted to do it but never had a chance. It’s a pipe dream."
This line hits me

maybe I am not good enough
yes you are
Maybe I am not

今日睇第二次都一樣咁正

有冇發覺開場首Another Day of Sun歌詞係成套戲嘅縮影

屌心痛到仆街 喊死我

講埋個結局添

睇咗3次

打算再去圓方睇第二次
好強烈既吸引力引我睇多次

我相信導演一定係charlie parker同jazz既fans
無論whiplash定la la land , 佢都提到charlie parker

people wonder why jazz is dying.

我都睇多咗次全景聲

睇過atmos版
想去Festival Suite 睇多次聽講hifi喇叭勁正

同EX去睇呢套戲真係別有一番風味

大部份係LA追夢既人既一生

全景聲同普通戲院分別大唔大

有邊個聽開嘅jazz 唔係charlie parker fand

typo

導演用開心包裝追夢既現實其實真係幾sad

當悲劇咁拍反而無咁深刻

依套其實唔太大

最尾仲發左春秋大夢係一齊

不過我想講
現實就係咁無奈
比你實踐到夢想，就無左愛情

如果當日mia做唔到演員，可能係件好事

五年後男主角彈翻當初同mia第一次見面段音樂

秋水伊人fans表示超鍾意

今日睇左，無外間講到咁好睇，劇情老土左d, 鬧交果個位有d夾硬。

不過d用鏡幾特別，同埋我鐘意個ending，拍得幾靚。平行世界完之後，影番男女主互望個眼神。

睇完呢個post感覺好震驚
原來「夢想成真」呢個主題對好多人黎講
係咁深，咁遙遠，咁難明

電影世界除左sci-fi ,英雄片，仲有冇其他選擇？
電影除左高深既概念同劇情之外
仲有冇討論夢與想既空間？

你地點睇emma stone因為la la land拎左威尼斯影后

其實除左Audition佢邊度show到演技 比鋼琴教師秒殺啦下嘛

就係因為咁嘅環境同風氣 呢套戲更加嚟得珍貴

導演可以拍得更好
如果唔係要拍成商業片既話

夢想成真=放棄真愛，我諗好多人都過唔到
片尾說明夢想成真+得到真愛=FF，
接受到既可能係一d女高層/女強人

串鳩宜家荷里活編劇個段好好笑
咩好出名嘅編劇寫由熊出發嘅歷險版三隻小熊 仲要加第四隻小熊

有篇文講
呢套戲女主角轉過幾個男人
但男主角只得一個女人

即係話女主角根本係自私精
男主角係專一
兩人無論追唔追夢
女主角都隨時可以唔要男主角
但男主角未必會咁快可以識第二個女友

whiplash 好睇過呢套
我指個張力上 whiplash 真係有種逼到主角無哂路 要all in去證明 仲好記得啲眼神

不過lala land啲場景同衫做得好好 條黃色裙 我諗幾年後提番呢套戲都記得
男主角係海邊個景靚到 雖然tune過 但係隻藍色拎得好好

Emma同Ryan都唔會喺Oscar表演
兩首歌都會由John Legend代勞

john legend唱

john legend唱audition

最後男主角同女主角對望嗰度我喊到仆街

佢地兩個上台唱應該會嚇到賴屎

睇完之後覺得完全吾值得入圍咁多奧斯卡 特別係最佳男女主角 兩個啲演技都好普通 同埋好憎女主角一開頭就出軌

套戲係好 但我都覺14個nom太誇

唔係原唱唱黎把撚 枉我咁期待佢兩個唱live
佢地竟然嚇到瀨屎

我覺得除左演技獎同劇本獎之外 其他入圍都唔過份

仲要由第一隻熊仔既視點出發

鋼琴教師 Emma stone係咪黑馬奪得威尼斯影后之後先變其他頒獎禮既熱門人選

全部同意 尤其服裝同背景場口襯色真係好靚好靚

係 場戲既心情加燈光 顏色
好靚 好睇

話說大家睇完個腦自動loop邊首？

我就係咁loop city of stars
不過小弟我英文差 只係記得頭兩句

佢地兩個唱live見真章就唔好啦
套戲入面唱得咁好聽一定大執過嚟

La La Land Easter Eggs, Inspirations & Homages Explained
ScreenPrism

呢套電影幕後真係好出色 d畫面鏡頭好靚 剪都剪得好
不過自問係追夢同易感動ge人
都覺得套戲一般
唔同印度d歌舞片
佢地跳個時我冇enjoy 歌舞亦唔算好帶動到劇情
無端端一飛就飛到五年後都唔係我杯茶
我鐘意begins again多d

都係想食the artist 字姐

不過今年真係冇咩好戲ge/拍出黎for攞獎ge電影題材
如果今年有電影繼續講反種族主義 應該大獲全勝 咁多人反侵侵

如果有追開經典片會有好多位覺好正
平行時空個位男主角咀埋去

其實唔單止食The Artist
“星”同“聲”本身代表男女主角各自的理想 (做明星與玩音樂)，而“星聲”與英文片名的“La La”同樣是疊音，同時亦有惺惺相惜的意思

鋼琴教師係指Isabelle Huppert
其實美國嗰邊向來唔係好理歐洲三大影展 (康城可能會理多少少)，例如當年Brad Pitt (叛逆暗殺)同Michael Fassbender (色慾)贏威尼斯影帝，最後都無提名Oscar

SAGS 向來係OSCARS 指標
但SAGS Huppert 冇入
今年難估
BAFTA係EMMA 攞

個篇文直頭on9, 五年追夢生活，我地根本唔知Emma stone 經歷過啲乜，佢老公係佢生活上點樣扶持佢，好多時生命上遇到一個鐘意既人，但因為某啲事某啲時間不合而分開，分開左再見面覺得可惜，但唔代表你同佢一齊就最美好，唔可以話邊個自私

個篇文同高登仔一樣當所有女都係臭雞

Movie References

女主角正臭閪 有仔仲去姣男主角
見家長仲要係人地阿哥面前落鳩佢面
1句 I m sorry咁就走撚左去
分手你都分得咁冇禮貌 食屎啦正臭閪
男主角你唔配有阿 返去含你個阿伯老公碌臭鳩啦

Emma響套戲對待感情關係既做法真係好唔討好

但無損套戲我對佢咁高評價

最尾seb一彈琴去到同Mia what if個畫面真係 啲眼淚水完全忍唔住浪下浪下標出來

睇完套戲兩日 都仲未消化得哂成套戲 真係好好睇 好鐘意平淡中隱隱作痛既故事 呢個正正係人生

人生如戲 戲如人生

「Welcome to Seb's」

睇完覺得好好睇
只少完場個心會un住un住

雖然套野真係幾公式
(仲要有標題撚劇透)
同都幾易估到女主角演出個度肯定又係有導演睇
之後會去左第二度拍戲 之後兩個分開

係好公式 好大路
但我就係覺得好好睇

同永遠依種post
實會有班人講乜乜乜同類型戲仲好睇
唔明點解依套咁多人講

City of stars 好好聽

臭雞

雖然我知呢套同les miserables劇種唔同

但一路演一路唱我係睇過呢兩套only

用les miserables同佢比會唔會太殘酷

身為live theatre fans 雖然電影版les mis睇三次喊三次
但真係唔得

場境 音樂 所以有設定都好好 但 老實講 劇情 一般 係最後有少少驚喜

如果淨計故事 只能岩岩合格 個人覺得有少少悶

d人話ryan d戲唔掂 我反而好鍾意 依個角色好啱佢做 落莫 懷才不遇但好有talent 浪漫既人 試想像一下如果係whiplash條死肥仔做sebastian 套戲將會係一個災難 又或者did did姐好鍾意BC 又係唔啱做

故事好平淡 中間加插歌舞去點綴 好貼近生活 個ending都好現實 如果係調返轉真係FF果幕實現 咁套戲就真係一套敗作

個拍攝手法好明顯向singing in the rain west side story致敬 唯一要挑剔既係開頭果幕 歌舞切入太隔硬黎 一睇心諗仲乜鳩 中後段反而鋪排唔錯

最於睇咗套戲
但係真係有d過譽
係一部中上嘅戲不過唔值橫掃曬d獎項

btw 原本唔覺RG有幾型,但係睇完呢套真係男人都出曬水

睇黎依套戲 Oscar best picture director original screenplay冇乜走雞 其他頒獎禮都橫掃 emma個女主應該坐得粒六

就係想睇佢地live 唔係原唱無乜意思

點解emma stone會熱門得咁緊要 natalie portman果d好似俾人無視咁

五年後出現第2個男人真係睇到嬲嬲地

Sebastian正一死毒撚

仙樂飄飄處處聞好睇好多

終於有人覺

我反而覺得依套戲有D過譽

1965年既戲你都拎埋黎比
咁唔洗拍戲啦，我去翻睇啲經典電影得啦

are u on9
唔講得第二套戲好睇d?

入面有好多場景，演員服裝動作等等都有致敬元素，影評人中意係正常嘅，但我又覺得唔可以用呢點嚟主導評論套戲嘅方向，始終故事情節嗰啲先係最緊要

感覺相比導演之前嗰套whiplash
whiplash 係人大於故事，角色性格鮮明有個性
但呢套係故事>人，可能係因為個劇情好現實掛，人嘅性格唔會好強烈
即係你一諗起whiplash 你會即刻諗起個呀sir 好變態
但lala land 你淨係會諗起個故事係追夢囉
而我始終覺得電影入面最重要係人，因為人先會令套戲最生色，最令人回味，lala land呢點做得唔算出色
仲要本身角色唔多，整體唔算豐富

但套戲我係完全收貨，因為導演其實拍得好好 ，同埋我好喜歡喺戲院聽歌（梗係要睇埋credit聽多歌先走 ）
會想入場睇多次，睇下自己有冇睇漏啲野

仲有我冇諗過套戲咁現實
開頭入起淨係諗住開開心心聽下歌睇完套戲 用兩個鐘逃避下現實
點知套戲咁現實
睇完都sad咗一陣，點解唔畀啲假希望我

利申
純粹想借呢度梳理下自己對套戲嘅感覺，真係呢套係少數會令我想完整打一篇感想嘅戲

agger 仲口口聲聲講always love you
不過睇到最尾都有啲唏噓

入去前鐘意Emma多D

入去後鐘意左ryan

成個故仔佢演得好好

可以睇埋佢其他戲，每個角色都做得好好
佢之前同Russell Crowe一齊做左套笑片，叫The nice guys 都幾有驚喜

有冇人睇完之後走去買左隻碟聽？
利申有 ：配樂好正

剛剛海運睇左
諗緊睇唔睇多次
如果睇都應該揀全景聲
有無邊間戲院好介紹

開頭悶悶地, 後半好好

依家上 spotify 聽緊個 sound track

自己本身同女主角一樣都係好想做一個演員
見到佢參加Audition但完全冇比人重視覺得好心up
套戲冇想像中咁好睇但係都唔錯

Where are we嗰到算唔算Ryan拒絕Emma ? 定係大家都知冇可能再一齊

其實係依個moment seb如果放棄佢開club嘅夢想 跟mia走 或者結局會happy end
留意happy end if線seb冇開自己嘅club
但係兩個都唔放棄 就注定會完

我覺得果part交代佢地係一段open嘅關係多d

大家各自尋夢看命運帶領

不過現實結果就係bad ending咁解

其實成套戲咁多舊戲嘅reference 大致上都預左咁行

不過觀眾（包括我）想happy ending都好正常

imax 效果好唔好?

有冇人好期望song to song?

我
Rooney

你有無睇開Terrence Malick先?
如果你純粹係為咗Ryan Gosling+歌舞片而睇，我諗你會睇到屌晒鬼

頭先睇返Hollywood Reporter個Actress Roundtable，Amy Adams話佢最恐怖既台上經歷係喺Oscar一條友唱歌，Emma Stone立即掩面，然後Amy同Emma講今年可能到你
我諗Emma應該都係因為淆底所以唔唱